● 전체 지도는 400 x 400

● 자기 화면 주위의 플레이어만 broadcast (시야 11*11) (거리가 5칸 이하 플레이어가 보임) 

● 멀티쓰레드 버그를 수정하기위해 mutex의 Lock과 UnLock을 사용함

● 컴퓨터 사양 제출
- 모델명 : i5-7600
- 코어 개수 : 4개
- 클럭 : 3.50GHz


● 서버 프로그램 최적화
실습에서 시야 처리를 하기위해 unordered_set을 사용하였다.

하지만, 위의 방법대로면 각각의 다른 쓰레드가 동시에 같은 작업을 수행할 수 있다는 문제점을 가지고있었다.
[ 예) id를 체크하기위해 count함수를 호출하였는데, 한 쓰레드에서는 false를 리턴하여 그에 맞는 작업을 수행하려 하는데 다른 쓰레드에서 이미 false의 작업을 마친 후 true로 바꿨을 경우, true의 작업이 2번 실행됨 ]

이를 막기 위해 unordered_set의 함수호출 전후로 mutex의 lock과 unlock을 사용해 한 쓰레드만 접근하게 하였다.
Data Race 현상을 막는 것이다.

하지만 lock과 unlock의 남용은 멀티쓰레드의 병렬성을 막음과 동시에 성능저하의 현상을 불러온다.
이를 최적화 하기위해 unordered_set을 사용하지 않고, 멀티코어프로그래밍 수업 때 배운 내용을 가지고 응용하여
게으른 동기화를 사용한 Custom List를 만들어 사용하였다.

결국 mutex의 lock과 unlock을 사용하여 멀티쓰레드의 병렬성은 모두 막을수는 없었지만,
성긴 동기화같이 매 순간 lock, unlock을 사용한 것 보다 성능 향상을 불러올수 있었다.